\chapter{Introducción}
\pagenumbering{arabic}
\section{Enunciado}
Este proyecto consiste en integrar dichos ejercicios de la siguiente manera:
\begin{enumerate}
	\item Realice un programa a fin de que el usuario pueda seleccionar desde un menú, una de ocho secuencias de luces posibles. Cuatro de ellas serán comunes para todos los proyectos y son: “El auto fantástico”, “El choque”, "La apilada" y "La carrera". Las otras cuatros serán propias de cada grupo y se deberán implementar dos de ellas con algoritmo y las dos restantes por medio de la técnica de tablas de datos.
	\item Implemente el control de acceso a este menú mediante password.
	\item Cada vez que el usuario seleccione una secuencia el programa deberá cambiar la pantalla para indicar cual secuencia está ejecutándose y como hacer para salir de la misma. Al optar por abandonar la actual, el programa deberá regresar al menú principal inmediatamente sin completar la secuencia que se está desarrollando y
apagando todas las luces.
	\item Permita la posibilidad de controlar la velocidad de cada secuencia. Presionando la flecha hacia arriba se incrementará la velocidad y presionando la flecha hacia abajo se reducirá. Introduzca el sensado de las teclas oprimidas en el lugar apropiado de su programa a fin de percibir la reacción del sistema en forma inmediata, independiente de la velocidad actual. La velocidad ajustada en cada secuencia deberá conservarse entre llamadas a diferentes secuencias.
	\item El valor inicial correspondiente a la velocidad de las secuencias deberá ingresarse mediante la lectura del estado de los potenciómetros que están conectados a las entradas analógicas del conversor A/D.
	\item Generar una opción en el programa que permita establecer dos modos de trabajo: local y remoto. En modo local las secuencias de luces se ejecutarán en los leds que se encuentran en el hardware adicionado a la placa Raspberry donde se ejecuta el programa. En modo remoto las secuencias se ejecutarán sobre el hardware adicional colocado en otra Raspberry y conectada a la que ejecuta el programa mediante un cable serie RS-232. Se podrá usar el mismo programa para implementar esta opción en las dos Raspberry o realizar uno principal y otro secundario.
	\item Como opción genere una sección destinada a establecer las velocidades iniciales de las secuencias realizando el ajuste de los potenciómetros.
\end{enumerate}

\section{Condiciones de presentación}
El proyecto deberá ser presentado en la fecha establecida oportunamente (no deberá en ningún caso superar la última semana de clase), y estará en condiciones de hacerlo todo programa que cumpla con las especificaciones mínimas enunciadas anteriormente. El trabajo se llevará a cabo en grupo de dos estudiantes, que al momento de la presentación deberán estar en condiciones de contestar indistintamente cualquier pregunta, demostrando en todo momento precisión, claridad conceptual de los temas involucrados en el proyecto, y contribución personal al programa. Hay que recordar que el proyecto es una evaluación con una modalidad diferente a la tradicional, pero evaluación al fin. Por lo tanto la nota es personal, pudiendo darse el caso eventualmente de diferente notas entre los miembros de un mismo equipo, llegando incluso al aplazo de alguno de ellos.\\
Al proyecto se le podrán agregar toda clase de opciones que sean pertinentes con lo esbozado anteriormente y que significará una mejor evaluación. Estas características deberán ser claramente remarcadas en la presentación.\\
Si por cualquier motivo no se presentara el proyecto en la fecha indicada, se deberá presentar antes del examen final como requisito de la parte práctica del mismo.
